{
    "question": "Sebutkan apa saja yg menghambat dan apa saja yg mendukung untuk tujuan negara tersebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Faktor yang menghambat : Pemerintah yang tidak bertanggung jawab dan masyarakat yang tidak mau diajak melaksanakan tujuan negara.<br>Faktor yang mendukung : Masyarakat yang mau diajak melaksanakan tujuan negara dan pemerintah yang bertanggung jawab.<br><br>Semoga membantu :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kemiskinan ,<br>kurangnya perhatian dari pemerintahan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-beberapa-orang-yang-telah-menunjukkan-semangat-persatuan-691",
            "question": "Tuliskan beberapa orang yang telah menunjukkan semangat persatuan dan kesatuan di lingkungan masyarakat minimal 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "polisi, tni, ormas, karang taruna, rt\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-mengembangkan-semangat-kekeluargaan-282",
            "question": "Tujuan pengalaman mengembangkan semangat kekeluargaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempererat tali persaudaraan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Terwujudnya rasa gotong royong atau saling membantu apabila ada musibah seperti banjir dan lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-diatur-oleh-negara-dalam-menjamin-dan-mengatur-pela-618",
            "question": "Apa saja yang diatur oleh negara dalam menjamin dan mengatur pelaksanaan HAM(Hak Asasi Manusia) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-negara membuat uud 1945 pasal 28 a -j yang mengatur HAM<br>-mendirikan kantor pengadilan HAM<br>-dikeluarkannya uu no 39 thun 1999 dan UU no 26 thn 2000\u00a0tentang HAM<br>-didirikannya KOMNASHAM dgn uu no 50 thn 1993<br>-dan disambut nya segala kerjasama dalam menegakkan HAM dengan baik :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-globalisasi-pendapatmu-tuliskan-seperti-bentuk-artikel-150",
            "question": "Tentang globalisasi pendapatmu?\r\nTuliskan seperti bentuk artikel.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Globalisasi adalah keterkaitan dan ketergantungan antar bangsa dan antar manusia di seluruh dunia melalui perdagangan, investasi, perjalanan, budaya populer, dan bentuk-bentuk interaksi yang lain sehingga batas-batas suatu negara menjadi semakin sempit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengamalan-menghindari-penonjolan-sara-659",
            "question": "Tujuan pengamalan menghindari penonjolan sara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>menghindari penonjolan sara bertujuan agar tetap menjaga keserasian dan keharmonisasian antar bangsa,sekaligus menjadi bangsa indonesia sebagai bangsa yang multikulturalisme</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak menimbulkan perpecahan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerjasama-bilatelar-indonesia-dengan-negara-lain-dalam-bidang-eko-832",
            "question": "Kerjasama bilatelar indonesia dengan negara lain dalam bidang ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara indonesia - jepang dan indonesia - malaysia<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "antara\u00a0indonesia-malaysia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-perlu-diketahui-tentang-tanam-paksaimam-bonjolpattimur-472",
            "question": "hal yang perlu diketahui tentang tanam paksa,imam bonjol,pattimura,pangeran diponegoro,sumpah pemuda,romusha,hiroshima dan nagasaki,BPUPKI&lt;dan PPKI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanam paksa:berdiri pada tahun 1830. tanam paksa berdiri saat bangsa inggris hampir bangkrut setelah terlibat perang jawa terbesar\u00a0<br><br>imam bonjol:lahir di bonjol, pasaman, sumatra\u00a0barat, indonesia 1772. nama asli dari imam bonjol aadalah muhammad shahab\u00a0<br><br>pattimura:atau thomas matulessy lahir di haria, sapura, maluku pada tanggal 8 juni 1783. pattimura adalah pahlawan maluku dan juga pahlawan nasional<br><br>pangeran diponoegoro:lahir di yogyakarta pada tanggal 11 nov 1785 pangeran diponegoro memimpin perang diponegoro (1825-1830) melawan pemerintah hindia belanda\u00a0<br><br>sumpah pemuda:adlah salah satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan indonesia. sumpah pemuda adalah keputusan kongres pemuda kedu yg\u00a0diselenggarakan selama dua hari pada tanggal 27-28 oktober di batavia (jakarta)<br><br>romusha:adalah panggilan bagi orang indonesia yg dipekerjakan secara paksa pada masa penjajahan jepang di indonesia pada tahun 1942-1945<br><br>hiroshima dan nagasaki:adalah kota dijepang ygdi bom oleh sekutu selama perang dunia II tehadap kekaisaran jepang atas perintah presiden\u00a0AS harry s. truman. kota hiroshima di bom pada tanggal 6 agus 1945 diikuti dengan nagasaki pada tanggal 9 agus 1945<br><br>bpuki:dalm bahasa jepang dokuritsu junbi cosakai. bpuki di bentuk sebagai upaya mendapat dukungan dara bangsa indonesia dangan menjanjaikan bahwa jepang akn membantu proses kemerdekaan indonesia.<br><br>ppki:atau dalam bahasa jepang dokuritsu junbi linkai. ppki bediri pada tanggal 7 agus 1945 \u00a0ppki melakukan sidang sebanyak 3 kali uaitu pada tanggal 18 agus 1945, 19 agus 1945, dan 22 agus 1945<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>SEMOGA JAWABAN INI BERMANFAAT :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-tata-urutan-peraturan-perundang-undangan-negara-kita-921",
            "question": "Deskripsikan tata urutan peraturan perundang-undangan negara kita!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "UUD 1945<br>UU/PERPU<br>Peraturan Pemerintah<br>Kepres<br>perda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-perbuatan-konkret-yang-menunjukkan-sikap-menjunjung-ti-841",
            "question": "sebutkan 5 perbuatan konkret yang menunjukkan sikap menjunjung tinggi persatuan dan kesatuan dalam keluarga,sekolah,dan lingkungan tempat tinggal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam keluarga\u00a0<br>&gt; taat pada orang tua\u00a0<br>&gt; menhormati orang tua\u00a0<br>&gt; menghargai jerih payah orang tua mencukupi kehidupan\u00a0<br>&gt; saling menyayangai, menasehati, dan pengertian\u00a0<br>&gt; menjalankan ibadah bersama<br>&gt; saling tolong menolong\u00a0<br><br><strong>dalam sekolah\u00a0</strong><br>&gt; taat pada peraturan sekolah\u00a0<br>&gt; tidak membeda-bedakan teman dalam pergaulan\u00a0<br>&gt; saling bekerja sama dalam kebaikan\u00a0<br>&gt; bermusyawarah untuk menyelesaikan suatu masalah\u00a0<br>&gt; menghormati ke yang lebih tua ( kakak kelas )<br>&gt; menghormati guru-guru dan kepala sekolah\u00a0<br>&gt; menghargai pendapat teman\u00a0<br><br><strong>dalam lingkungan rumah</strong><br>&gt; mengikuti kerja bakti desa, gotong royong membersihkan taman / jalan/ kuburan\u00a0<br>&gt; turut aktif dalam organisasi desa<br>&gt; menjaga kerukunan lingkungan bersama<br>&gt; turut bergaul tampa pilah-pilih teman\u00a0<br>&gt; menjaga keamanan dan keterdiban desa\u00a0<br>&gt; menjaga kebersihan lingkungan sekitar rumah\u00a0<br>&gt; menolong tetangga yang kesusahan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-10-contoh-demokrasi-langsung-dan-tidak-lan-185",
            "question": "Sebutkan masing-masing 10 contoh demokrasi langsung dan tidak langsung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "demokrasi langsung : menyalurkan pendapat dalam sebuah\u00a0 pertemuan.<br>deokrasi tdk langsung : pendapatx mungkin di salurkan melalui perantara pejabat negara. contohnya pesan. <br><br>hnya itu sja : D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}